\documentclass[a4paper, 12pt, dvipsnames]{report}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[french]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{geometry} %pour changer les marges d'un document
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{graphicx, float}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{ProfCollege}


\usepackage{multicol} %Pour mettre un texte sur plusieurs colonnes

\usepackage[explicit]{titlesec} %Permet de modifier les différentes parties, chapitres, sous-parties,...

\usepackage{colortbl} %permet de mettre des cellules de tableau en couleur

\usepackage{cellspace} %pour définir les espaces en haut et en bas des cellules d'un tableau
\setlength{\cellspacebottomlimit}{5pt}
\setlength{\cellspacetoplimit}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{xcolor} %permet de mettre du texte en couleur

\usepackage{array} %gestion des tableaux
\usepackage{tcolorbox} %créer des boîtes de couleurs

\usepackage{hyperref} %permet de gérer le sommaire et la page de garde et les options du PDF

\geometry{top=2cm, bottom=2cm, right=2cm, left=2cm}

\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr} %définition des en-têtes et des bas de page
\fancypagestyle{main}{
	\renewcommand\headrulewidth{5pt}
	\fancyhead[L]{6\ieme\, - DM 02 - Révisions générales}
	\fancyhead[R]{Collège}
	\fancyfoot[C]{\thepage/\pageref{LastPage}}
	\fancyfoot[R]{\scriptsize{}Anthony Salze}
}

\fancypagestyle{interro}{
	\renewcommand\headrulewidth{5pt}
	\fancyhead[L]{6\ieme\, - DM 02 - Révisions générales}
	\fancyhead[R]{Collège}
	\fancyfoot[C]{\thepage/\pageref{LastPage}}
	\fancyfoot[L]{\scriptsize{}Anthony Salze}
	\fancyfoot[R]{Tournez la page, S.V.P.}
}
\pagestyle{main}
%gestion des entêtes
\makeatletter\@addtoreset{section}{chapter}\makeatother % RAZ des numéros de section après un chapitre

\begin{document}
\begin{center}\shadowbox{\Large\textbf{DM 02 - Pour le 04/12/2023}}
\end{center} \vspace{-0.3cm}
\textit{Répondre aux questions suivantes en les justifiant et en détaillant toutes les étapes de calculs. Un résultat seul ne sera pas comptabilisé. Toutes les questions sont indépendantes. La calculatrice n'est pas autorisée.}
\begin{enumerate}
	\item[\textbf{I - }]\textbf{\underline{Partie numérique}}
	\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
		\item Calculer : $A = 458 \times \num{1249}$.\\
		\item Calculer : $B = \num{4578} - \num{2598}$.\\
		\item Donner le chiffre des dixièmes dans le nombre $\num{54662,97456}$.\\
		\item Donner le nombre de centaines dans le nombre $\num{656548,128}$.\\
		\item Décomposer le nombre $\num{47789,458}$ comme dans le modèle ci-dessous :
			\[\num{12458,15} = 12 \times \num{1000} + 458 \times 1 + \dfrac{1}{10} + \dfrac{5}{100}\]
		\item Alexandre Grothendieck souhaite acheter une collection de $17$ livres dont la largeur vaut \Lg{4} chacun. Chaque livre contient environ $730$ pages et est composé de $29$ chapitres. Alexandre Grothendieck pourra-t-il les ranger sur une étagère dont la longueur vaut \Lg{70} ?\\
		\item Ranger dans l'ordre décroissant les nombres suivants :\\
		$25,18$ - $205$ - $25,069$ - $2,50505$ - $25$ - $25,2559$ - $25,07$ - $0,25$ - $25,257$.\\
		\item Sur la demi-droite graduée ci-dessous, placer les abscisses des points suivants : $A(1,4)$ ; $S(1,68)$ ; $I(1,76)$ ; $G(1,42)$ ; $N(1,57)$ ; $E(1,655)$\\\\
		\Reperage[ValeurOrigine=1.6,ValeurUnitex=1.7,Pasx=10,Unitex=3.5]{-3/N, -20/A, 8/S, 16/I, -18/G, 5.5/E}
		\item Une suite de chiffres commencent ainsi : 2, 3, 6, 8, 8. Voici comment elle est obtenue : on commence par 2 et 3, et ensuite, chaque chiffre est le dernier chiffre du produit des deux précédents. Quel sera le 12\ieme\, chiffre de la suite ?\\
	\end{enumerate}
	\item[\textbf{II - }]\textbf{\underline{Partie géométrique}}\\
	Suivre les instructions suivantes :
	\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
		\item Tracer un segment $[AB]$ dont la longueur vaut $\Lg{4}$.
		\item Tracer un cercle de centre $A$ passant par le point $B$.
		\item Placer un point $C$ tel que $C$ appartienne au disque de centre $A$ et de rayon $AB$.
		\item Placer un point $D$ tel que $D$ appartienne au cercle de centre $A$ et de rayon $AB$.
		\item Tracer la droite $(CD)$.
		\item Placer un point $E$ tel que $E \in (CD)$ et que $E \notin [CD]$.
		\item Tracer la demi-droite $[EB)$.
		\item Placer le point $I$ qui est le milieu du segment $[AB]$.
		\item Tracer une droite perpendiculaire à $(AB)$ passant par le point $I$.
	\end{enumerate} 
\end{enumerate}


%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------ Interrogation écrite ----------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\thispagestyle{interro}
\setcounter{page}{1}
\begin{center}\shadowbox{\Large\textbf{DM 02 - 04/12/2023}}
\end{center}
\textit{Répondre aux questions suivantes en les justifiant et en détaillant toutes les étapes de calculs. Un résultat seul ne sera pas comptabilisé. Toutes les questions sont indépendantes. La calculatrice n'est pas autorisée.}
\begin{enumerate}
	\item[\textbf{I - }]\textbf{\underline{Partie numérique}}
	\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
		\item Calculer : $A = 458 \times \num{1249}$.\\
		\pointilles[15cm]\\
		\pointilles[15cm]\\
		\pointilles[15cm]
		\item Calculer : $B = \num{4578} - \num{2598}$.\\
		\pointilles[15cm]\\
		\pointilles[15cm]\\
		\pointilles[15cm]
		\item Donner le chiffre des dixièmes dans le nombre $\num{54662,97456}$.\\
		\pointilles[15cm]
		\item Donner le nombre de centaines dans le nombre $\num{656548,128}$.\\
		\pointilles[15cm]
		\item Décomposer le nombre $\num{47789,458}$ comme dans le modèle ci-dessous :
			\[\num{12458,15} = 12 \times \num{1000} + 458 \times 1 + \dfrac{1}{10} + \dfrac{5}{100}\]
			\pointilles[15cm]\\
			\pointilles[15cm]
		\item Alexandre Grothendieck souhaite acheter une collection de $17$ livres dont la largeur vaut \Lg{4} chacun. Chaque livre contient environ $730$ pages et est composé de $29$ chapitres. Alexandre Grothendieck pourra-t-il les ranger sur une étagère dont la longueur vaut \Lg{70} ?\\
		\pointilles[15cm]\\
		\pointilles[15cm]\\
		\pointilles[15cm]
		\item Ranger dans l'ordre décroissant les nombres suivants :\\
		$25,18$ - $205$ - $25,069$ - $2,50505$ - $25$ - $25,2559$ - $25,07$ - $0,25$ - $25,257$.\\
		\pointilles[15cm]
		\item Sur la demi-droite graduée ci-dessous, placer les abscisses des points suivants : $A(1,4)$ ; $S(1,68)$ ; $I(1,76)$ ; $G(1,42)$ ; $N(1,57)$ ; $E(1,655)$\\\\\\
		\Reperage[ValeurOrigine=1.6,ValeurUnitex=1.7,Pasx=10,Unitex=3.5]{-3/N, -20/A, 8/S, 16/I, -18/G, 5.5/E}
		\item Une suite de chiffres commencent ainsi : 2, 3, 6, 8, 8. Voici comment elle est obtenue : on commence par 2 et 3, et ensuite, chaque chiffre est le dernier chiffre du produit des deux précédents. Quel sera le 12\ieme\, chiffre de la suite ?\\
		\pointilles[15cm]\\
		\pointilles[15cm]\\
		\pointilles[15cm]
	\end{enumerate}
	\item[\textbf{II - }]\textbf{\underline{Partie géométrique}}\\
	Sur la feuille blanche ci-dessous, suivre les instructions suivantes :
	\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
		\item Tracer un segment $[AB]$ dont la longueur vaut $\Lg{4}$.
		\item Tracer un cercle de centre $A$ passant par le point $B$.
		\item Placer un point $C$ tel que $C$ appartienne au disque de centre $A$ et de rayon $AB$.
		\item Placer un point $D$ tel que $D$ appartienne au cercle de centre $A$ et de rayon $AB$.
		\item Tracer la droite $(CD)$.
		\item Placer un point $E$ tel que $E \in (CD)$ et que $E \notin [CD]$.
		\item Tracer la demi-droite $[EB)$.
		\item Placer le point $I$ qui est le milieu du segment $[AB]$.
		\item Tracer une droite perpendiculaire à $(AB)$ passant par le point $I$.
	\end{enumerate} 
\end{enumerate}

\end{document}
